
\chapter{引言}
\label{chap:introduction}

考虑到大多数用户可能并无\LaTeX{}使用经验，本模板将\LaTeX{}的复杂性尽可能地进行了封装，开放出简单的接口，以便于使用者可以轻易地使用，同时，对使用\LaTeX{}撰写论文所遇到的一些主要难题，如插入图片、文献索引等，进行了详细的说明，并提供了相应的代码样本，理解了上述问题后，对于初学者而言，使用此模板撰写其学文论文将不存在实质性的困难，所以，如果您是初学者，请不要直接放弃，因为同样作为初学者的我，十分明白让\LaTeX{}变得简单易用的重要性，而这正是本模板所体现的。

该南京理工大学学位论文模板\texttt{njustThesis}基于中科院大学学位论文\texttt{njustThesis}模板（https://github.com/mohuangrui/njustThesis）发展而来，\texttt{njustThesis}文档类的基础架构为ctexbook文档类。当前\texttt{njustThesis}模板基本满足最新的南京理工大学学位论文撰写要求和封面设定（http://gs.njust.edu.cn/a/xwgl/xwsq/20130508/82.html）。模板提供了pdflatex 或xelatex （默认，推荐） 编译方式，完美地支持中文书签、中文渲染、中文粗体显示、拷贝pdf中的文本到其他文本编辑器等特性，此外，对模板的文档结构进行了精心设计，撰写了编译脚本提高模板的易用性和使用效率。

宏包的目的是简化学位论文的撰写，模板文档的默认设定是十分规范的，从而论文作者可以将精力集中到论文的内容上，而不需要在版面设置上花费精力。 同时，在编写模板的\LaTeX{}文档代码过程中，作者对各结构和命令进行了十分详细的注解，并提供了整洁一致的代码结构，对文档的仔细阅读可以为初学的您提供一个学习\LaTeX{}的窗口。除此之外，整个模板的架构十分注重通用性，事实上，本模板不仅是南京理工大学学位论文模板，同时，也是使用\LaTeX{}撰写中英文article或book的通用模板，并为使用者的个性化设定提供了接口和相应的代码。

\section{系统要求}
\label{sec:sysRequire}

\texttt{njustThesis}宏包可以在目前大多数的\TeX{}系统中使用，例如C\TeX{}、MiK\TeX{}、te\TeX{}。考虑到大多数用户将是Windows使用者，推荐安装最新的C\TeX{}套装（2.9.1及其以上版本），C\TeX{}套装中包含了本模板中出的各类宏包，用户无需额外的设置即可使用。

\texttt{njustThesis}宏包通过\texttt{ctexbook}宏包来获得中文支持。\texttt{ctexbook}宏包提供了一个统一的中文\LaTeX{}书籍文档框架，底层支持CCT和CJK两种中文\LaTeX{}系统。

此外，\texttt{njustThesis}宏包还使用了宏包mathtools、amsthm、amsfonts、amssymb、bm、natbib和hyperref。目前大多数的\TeX{}系统中都包含有这些宏包。

目前已经测试的系统和版本为：
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\begin{enumerate}
\item texlive-2014(MacTeX on Mac OSX);

\item texlive-2014 + winEdt8.0 + SumatraPDF(Windows OS);

\item texlive-2015;

\item macTex-2015.

\end{enumerate}
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

{\color{blue}{说明：1. 针对2014版本的texlive需要首先配置中文字库，详细方法可以自行百度；2015版本之后ctex已经在发行版内完成了中文字库的配置，可以直接进行编译。

2. 使用前需要自行设置中文参考文献标准，参考bib目录下GBT7714-2005NLang压缩文件说明

3. texlive-2015存在函数的更新，这里感谢CTeX版主\texttt{LiamHuang}的指导。}}

\section{下载与使用}
\label{sec:howtouse}
njustThesis 模版包的最新版本可以从 https://github.com/jiec827/njustThesis, 网站下载。既可以直接通过网站右侧命令下载包，也可以通过命令行下载（推荐，但是需要安装git）

\begin{center}
  {\color{blue}{git clone https://github.com/jiec827/njustThesis}}
\end{center}


njustThesis 宏包包含4个文件夹和主函数myThesis.tex，另外附有说明文档和示例模版。文件架构如下：

0. LICENSE: GPL证书，开源性质

1. README.md: 项目介绍信息，包含使用和其他基本信息

2. HowToUseIt.pdf: 该项目生成的一个样本PDF文件（最近一次推送版本）

3. njustThesis.tex: 主函数

4. sty: (directory) 排版格式信息文件夹

5. tex: (directory) 论文内容文件夹，包含封面、摘要、章节、附录等

6. img: (directory) 论文中使用到的插图文件夹，包含学校logo和章节图片

7. bib: (directory) 参考文献文件夹，使用bibTeX格式

使用基本流程见READ.md文件或中文摘要中的描述。基本思路是，分别将封面、章节和附件中的内容更新到对应的*.tex文件，然后第一次编译刷新tex系统，在更新对应的引用文件系统，最后一次编译获得最终排版稿件。

值得提醒的是,宏包中提供的范例文档《HowToUseIt.pdf》，对使用过程经常需要使用到的命令行进行的例句，尤其是插入图片时会遇到的单列、多列问题，表格的三线、多线，交叉引用等问题，都通过具体实例给出。对于具体用户而言，可以直接采用替换文中引用文件名的方式快速入门使用。

由于笔者个人的时间精力有限，可能会有一些尚未想到的很多方面，往广大师生朋友多多交流互动！

\section{问题反馈}
\label{sec:FandQ}

\subsection{目前尚存在的问题}
\label{sec:remainingProblem}
截止此次编译版本，\texttt{njustThesis}尚未满足的设计项（设计标准参见第~\ref{app:format}章）包含：

1. 术语表的页眉尚未设置完整，因此未在编译中添加术语表；

2. 一级标题（chapter）的行距问题存在疑问，段前行距略显大；

3. 中文参考文献在列表时，作者（4个以上）后面的“et al”需要在＊.bbl文件中手动替换为“等”。


用户在使用中遇到问题或者需要增加某种功能，可以和作者联系：

{\it{程杰 (Jie Cheng) \quad jie.cheng@aliyun.com}}

或者直接参与GitHub$^{\circledR}$开源项目，进行互动性的完善开发：

{\it{https://github.com/jiec827/njustThesis}}。

欢迎大家反馈自己的使用情况，使我们可以不断改进宏包。笔者在这还要感谢前人的大量工作（https://code.google.com/p/latex-njust808/）,项目中大量的格式细节部分代码均拷贝自该项目。
